學英文遇到樽頸位

自己天生都無咩語言天份 出左外國讀書但發現去左幾年d英文都好似無咩進步到 聽外國人講野有時仲會聽唔明 試過諗住係坐巴士搵d野聽下 但又唔知有咩素材可以用來練習

有無人可以分享下點樣可以跳出樽頸？

lm

睇大量reading 英文書
利申 我係咁

仲有要有嗰個覺悟 雖然好虛 但你真係sense到真係要讀好嘅話自然就會主動睇多啲 唔洗死記都記到

我都覺得自己vocab 唔太夠 搞到成日睇唔明對方講咩 有d vocab 睇劇學到 查完解釋 過幾日無點用過 又唔記得左

記咁睇任何睇英文書嗎

我會睇返學要睇嗰啲 仲有自己有興趣嘅課外書
開頭你可能會睇唔明 但睇好多好多 慢慢睇
之後就會見到效果
我依家覺得有時睇中文理解嘅時間仲會耐咗
當然我都唔係好勁
都係最近一年先有呢個感覺

好！ 值得試下！

係記遇到唔記vocab 個到 係咪查完解釋知道點解唔需要特登死記會好d

多D聼 講 寫 實習實習
融入文化 了解人情 國情
自然就會吸收
所謂語言能力
係講緊 聆聽 理解 模仿 咬字
講咁耐都未講文法
因爲無必要跳落去咁dry既範疇
先揀選自己有興趣既部分入手
什麽死記 死背 統統避免
保持愉快學習心情
自然得心應手
一齊加油

英文黎黎去去都係SVO

我都只係識SVO
但其實仲有好多變化
不過已經人到中年
冇機會學

netflix 唔睇字幕 / 識個 native partner

and my fav satire, 睇完你會明白好多政治道理

睇真人show 多講

睇英文戲睇英文字幕
會學到人地日常講嘢點講

晚晚落吧撩女，得閒搵d師奶嗌交，落公園同d阿叔講Donald Trump好話,英文好快變好

想問點樣學vocab? 無地會抄低係本簿到，跟住隊不久會溫番定點？

但係你會點學vocab?

Lm

平時用多啲講多啲 搵個鬼妹/英文系女女 轉咗你手機個language做英文 培養語感